\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% Warnung, falls nochmal kompiliert werden muss
\usepackage[aux]{rerunfilecheck}

% deutsche Spracheinstellungen
\usepackage[german]{babel}

\usepackage[utf8]{inputenc}


\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}

% automatisch richtige Anführungszeichen mit \enquote{•}
\usepackage[autostyle]{csquotes}


% Zahlen und Einheiten
\usepackage[
  locale=DE,                   % deutsche Einstellungen
  separate-uncertainty=true,   % Immer Fehler mit \pm
  per-mode=symbol-or-fraction, % m/s im Text, sonst Brüche
]{siunitx}

% schöne Brüche im Text
\usepackage{xfrac}

% Floats innerhalb einer Section halten
\usepackage[section, below]{placeins}

% Kein Einrücken von neuen Absätzen
\setlength{\parindent}{0em} 

% Captions schöner machen.
\usepackage[
  labelfont=bf,        % Tabelle x: Abbildung y: ist jetzt fett
  font=small,          % Schrift etwas kleiner als Dokument
  width=0.9\textwidth, % maximale Breite einer Caption schmaler
]{caption}
% subfigure, subtable, subref
\usepackage{subcaption}

% Grafiken können eingebunden werden
\usepackage{graphicx}
% größere Variation von Dateinamen möglich
\usepackage{grffile}

% Standardplatzierung für Floats einstellen
\usepackage{float}
\floatplacement{figure}{htb}
\floatplacement{table}{htb}

% schöne Tabellen
\usepackage{booktabs}

% Seite drehen für breite Tabellen
%\usepackage{pdflscape}

% Hyperlinks im Dokument
\usepackage[
  allbordercolors={1 1 1}, % Keine farbigen Rahmen um Links
  unicode,
  pdfusetitle,      % Titel, Autoren und Datum als PDF-Attribute
  pdfcreator={},    % PDF-Attribute säubern
  pdfproducer={},   % "
  bookmarksnumbered % Nummern im Inhaltsverzeichnis
]{hyperref}
% erweiterte Bookmarks im PDF
\usepackage{bookmark}

% Trennung von Wörtern mit Strichen
\usepackage[shortcuts]{extdash}

% Farbige Schrift
\usepackage{color}

% Bilder neben den Text
\usepackage{picinpar}
\usepackage{picins}

% Tausendertrennzeichen schöner
\usepackage{icomma}

% subsubsub(sub)sections in Inhaltsverzeichnis
\setcounter{tocdepth}{3}
\setcounter{secnumdepth}{5}

% Zeichen für Reelle(/Komplexe) Zahlenmenge mit \mathds{R}
\usepackage{dsfont}

% Behandlung von paragraph als (subsubsub-)section-Überschrift
\usepackage[raggedright]{titlesec}
\titleformat{\paragraph}[hang]{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{0.5em}

% Bra-Ket Schreibweise
\usepackage{braket}

% Formelmummerierung in Subsections unterteilt
\numberwithin{equation}{subsection}

% Package um Terme durchzustreichen
\usepackage{cancel}

% Section im Header
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
